\defmathtask[paragraph=58,task=64,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\Large

Меньшее основание равнобокой трапеции боковой стороне, а диагональ перпендикулярно боковой стороне.
Найдите углы трапеции.

% task text
\begin{solution}

Пусть \( ABCD \)~---~равнобокая трапеция c боковыми сторонами \( AB = CD \).

%
  \vskip -\parskip\vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  Обозначим величину угла \( ADB \) как \( \alpha \). Тогда угол
  \( \angle DBC = \angle ADB = \alpha\) как внутренние накрест лежащие
  при \( AD\parallel BC \) и секущей \( BD \). Треугольник \( BCD \)~---~равнобедренный, с основанием
  \( BD \), откуда \( \angle BDC = \angle DBC = \alpha \).

  Из суммы углов треугольника \( BCD \) величина угла \( \angle BCD\) равна  \(180\degree -2\alpha \).
  Величина угла \( ABC \) равна \( 90\degree + \alpha \). По условию, трапеция равнобокая, поэтому
  величины углов \( ABC \) и \( BCD \) равны. Решим уравнение.
  \begin{align*}
    90\degree + \alpha &= 180\degree - 2\alpha\\
    3\alpha &= 90\degree\\
    \alpha &= 30\degree
  \end{align*}

  Таким образом, \( \angle ADC = 2\alpha = 60\degree \), а
  \( \angle BCD = 180\degree - 2\alpha = 120\degree \).

\end{solution}

\begin{answer}
\( 60\degree \), \( 120\degree \), \( 60\degree \), \( 120\degree \).
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
